\chapter{Conclusão}
\section{Considerações Finais}
O presente trabalho apresentou um total de 16 modelos de autômatos finitos e de
pilha quânticos e algumas relações conhecidas entre eles e entre os modelos
clássicos. Concentrou-se no MO-1QFA para demonstrar problemas tratáveis com o
modelo mais simples de QFA, e demonstrar diferenças de implementação entre AF's
e QFA's. Entre os exemplos, demonstrou que os QFA's resolvem algumas classes de
problemas utilizando menos memória, embora para isso haja um sacrifício na
certeza da resposta. E que, além disso, os QFA's extrapolam a classe das
Linguagens Regulares, mostrando que eles podem realizar tarefas que AF's não
podem. O presente trabalho também trouxe um estudo sobre a implementação de um
problema resolvido por meio de um autômato finito quântico em um computador
quântico real, e discutiu sobre as capacidades atuais de implementação deste
modelo.

\section{Trabalhos Futuros}
É importante estudar outros modelos, além do MO-1QFA, para se ter
um entendimento sobre como podem ser utilizados, de forma a obtermos um maior
detalhamento sobre como desenvolvê-os para resolver uma dada linguagem. Em
especial os autômatos de pilha.  Outro assunto a se abordar é com relação aos
testes na plataforma da IBM, é importante um estudo mais aprofundado sobre os
causadores dos erros, e de testes em outras plataformas para comparação dos
resultados. Seria interessante também a implementação de mais autômatos e o
estudo de seu mapeamento para o modelo circuital de computação. Espera-se que
com o estudo desse erro, possa se estudar sua mitigação.
Espera-se que esse trabalho sirva de inspiração para mais estudos com relação a
versões quânticas de autômatos finitos e de pilha, além do estudo das suas
classes de complexidade.

